大媽巴士煲劇大聲播《皓蘭傳》不戴耳筒 車長開廣播KO：請調低電話音量

運輸署邀請影后Deanie姐葉德嫻拍短片mean爆無公德心的乘客，比如車廂內進食、開大手機聽音睇片、獨佔扶手柱等，但事實上無公德心的乘客依然不時見到。日前有網民乘搭九巴時遇到大媽車上睇《皓鑭傳》播片不戴耳筒，九巴車長於是開廣播，提乘客「調低電話聲量以免影響他人」，被一眾網民大讚「司機好嘢」！

有網民在fb 群組「巴士的事討論區」發帖指，早前乘九巴290號往荃灣西總站，期間遇到一名大媽在車上煲劇，大大聲播《皓蘭傳》不戴耳筒，九巴車長即時廣播，提醒乘客要把手機音量收細。怎料在下一站，又有另一名大叔同樣大聲播片，網民稱：
搞到司機又要勸多次大家收細電話音量

從網民上載的相片可見，車長於顯示牌亦特意提示乘客，要「調低電話聲量以免影響他人」。

不少網民都大讚巴士車長「司機好嘢」，非常盡責，又分享每天上班下班時已非常疲勞，遇到大聲播片的大媽大叔真的很「勞氣」，連少少靜靜休息的時間都沒有。有網民更稱，巴士公司、港鐵應該考慮把葉德嫻為運輸署拍攝的宣傳片全日在車上播放。

好波 好撚憎啲開speaker 嘈住人嘅陷家剷

呢啲短命種冚家剷

應該搵部機喺佢耳邊播，睇佢收唔收皮。

支那婆/廢中：咁撚巴閉，坐的士囉！

特別返工放工時間嘈到想訓都訓唔到

就係！